+++
title = "维护模式"
Description = "将节点设置为维护模式，所有正在该节点上运行的 pod（容器组）将被删除。节点将被同步设置为不可调度模式，即新创建的 pod 也不会被调度到该节点上运行。"
weight = 9
+++

将节点设置为维护模式，所有正在该节点上运行的 pod（容器组）将被删除。节点将被同步设置为不可调度模式，即新创建的 pod 也不会被调度到该节点上运行。

**操作步骤**

1. 登录 Kubernetes 平台，单击 **集群** > **节点**。

2. 在节点列表页面，可以通过以下两种方式将节点设置为维护模式：  
	* 找到要设置维护模式的节点名称，单击 ![operations](/img/operations.png)，再单击 **维护模式**。

	* 单击要设置维护模式的 ***节点名称***，在详情页面，单击 **操作** > **维护模式**。

3. 在 **维护模式** 窗口，单击 **确定**。  